*急* 求貓貓有胃幽門腫脹經驗既貓奴指教

求有胃幽門發炎/腫脹經驗既貓奴指教🙏🏼🙏🏼🙏🏼

背景交代，貓女，已絕育，約兩歲，浪浪，四個月前領回家。

18Feb:
主子突然嘔吐，一小時內嘔左好多次，頭兩次嘔糧，之後嘔兩次黃水，同嘔幾次白沫，但精神幾好，而且有食欲，亦去左正常大便無軟便同血便，小便正常無血。即時帶左去睇醫生A，無發燒，驗血發現無異，醫生認為腸胃炎，打左止嘔針同開左抗生素+胃藥。返到屋企佢主動飲水，但飲完無耐嘔返水，之後又開始嘔白沫，嘔左十幾次，期間小便一次。

19Feb:
再帶去睇醫生B，再新再抽血測胰臟炎，normal，照x光，發現胃幽門個位有影，胃入面有一半空氣。醫生懷疑係吞左異物塞住，或者係幽門發炎腫脹得好厲害。而家留院，開始做造影劑睇下係塞左定係流得過，醫生話如果流唔過，即係有異物或者幽門腫到塞住，就要開刀取異物/做整形手術整大幽門個位😭😭😭

目前留院造影劑+吊鹽水，等測試後醫生會再聯絡，最少都要今晚，貓貓精神ok，係獸醫道戴左頭罩仲會掙扎。😭😭😭

因為成件事好突然，好地地突然就狂嘔，食物只係食左平日食既乾糧同蒸雞肉，無比過零食同轉糧，平日貓貓鐘意咬貓抓板，但都唔會吞。醫生護士都話無見過貓貓一日之內會嘔成20幾次，好驚佢要開刀😭

20Feb:
造影劑出報告，流得到去腸(腸完全無問題)，就係幽門個位卡住流得好慢，而且胃最後都殘留左d，意思係未完全塞住。貓貓暫時精神ok，無發燒，吊鹽水禁食中所以無嘔。

醫生比左兩個方案:
1. 藥物+流質食物，睇下消唔消到炎
2. 開刀睇到底係發炎定有異物

(p.s. 醫生話唔建議内窺鏡，因為内窺鏡未必能夠取出異物，而且貓貓嘔過好多次，驚會令食道受傷。)

目前選擇左方案1，留院兩日，用藥同流質食物，睇下有無嘔。

22Feb:
貓貓入口既野都嘔返出黎，醫生確定要聽日做手術，但因為另請診所外既外科醫生返黎做手術，所以考慮轉去有專科醫生既診所求second opinion。

23Feb:
今日已經轉左去享和，醫生驗血睇下適唔適合麻醉，然後照左x ray同超聲波，認為大機會係軟布之類異物，夜晚開刀，但結果開刀後發現無異物，抽左3個組織去化驗，要星期四先會有結果。

24Feb:
今日去探貓貓，精神唔錯，目前無嘔，吊鹽水+營養術後恢復，等聽日夜晚見醫生。

因為要星期四先有化驗結果，而家好忐忑，所以想問下有無人遇過尼個情況？到琴日為止，已經洗左30k，未計化驗/住院/後續治療既費用，最後總數可能要40-50k。屋企人因為武漢肺炎失業，經濟上有d困難希望貓貓可以快d好返

我主子之前都有你類似情況兩三次

最嚴重 佢都係食完嘢 就嘔到有黃色水 柯爛屎
以為佢吞咗異物 (佢條玩具繩 俾佢咬斷 唔見咗）
就帶佢睇醫生 check Ultrasound 都搵唔到異物
先照x光 清楚睇佢啲腸有冇腫 發現佢啲腸bam 埋哂左邊 同埋搵唔到異物 醫生建議開刀搵 同排返好啲腸

好彩係冇異物 啲腸都排靚哂
最後發現佢平時食開嘅糧先係原因搞到咁

主子捱咗一刀 住3.5日院 12k

食左咩乾糧咁伏？